毛孟靜：《逃犯條例》比廿三條更惡 政府借台灣殺人

毛孟靜：《逃犯條例》比廿三條更惡 政府借台灣殺人

15 二月 2019

保安局提出修訂《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》，從而在現時的框架下，完善以個案形式合作的機制及涵蓋面，並令香港當局有法律依據。立法會保安事務委員會開會，討論政府的修例建議。議會陣線毛孟靜認為，條例應增加說明：不適用於中國其他地方，台灣例外。她表示，現時是作本地立法，建議只做台灣部份。又指出，建制派私下跟她說，在技術上是沒有錯誤，但當中涉及非常敏感的政治因素。

毛孟靜表示，中國內地與香港應該在司法上有分隔。李家超回應指沒有關係，可以作本地立法。毛認為，本地立法可以由香港自身處理的，仍是承認台灣是中國的一部分，同時香港只處理台灣的部份的法律安排。同屬議會陣線的陳志全指，香港政府指出自身修改法例是不用諮詢外地管轄區。但他質疑，不能假設台灣是不了解事件的。希望當局思考香港做了很多事件後，台灣若不願意，就變成徒勞無功。

陳志全認為，雖然是由台灣主動提出希望有移交逃犯協議，但對方是不了解香港本身的安排。對於李家超指泛民「挑撥離間」的說法感失望。毛孟靜希望市民看清楚事件，認為政府現時是「暗渡陳倉，借刀殺人」。認為其安排不能幫助台灣的審訊，因台灣不會接受包含政治訊息的安排，同時可能出現開放讓中國大陸隨便拉人的情況，讓人憂慮。

一國一制
取消香港政策法 +1

毛姨姨應該即刻衝去台灣解釋至啱，唔好浪費時間同建制deal

毛姨姨都要小心去到台灣人身安全

根本應該交個波畀台灣同支那傾
香港議員有閪籌碼同支那講數咩

泛民講乜都冇人信架啦，一地兩檢又話係法治失守，家下咪冇穿冇爛，連登仔都唔知幾多人日日搭高鐵同港珠澳啦

連登仔

逃稅電腦罪行可送內地受審 泛民動議先適用台灣遭否決 李家超：缺陷須全面填補

特區政府
工程貪污短樁：結構冇即時危險
引渡逃犯條例：缺陷須全面填補

旺角暴動既少女真係慘

飯民議員比人踢爆係d100,花生台支持單程證
已經自絕於群眾

毛姨即衝台灣and同美國駐港領事館搵領事反映
約埋CNN BBC借力打力畀班fakenews針下侵政府對華唔夠硬啦 政策法一堆連技combo都好啦

立完法 台灣唔撚交人有咩意思

呢單野醉翁之意不在酒

但淹共真係好識玩政治包裝 反對就標籤人冷血

逃犯條例擺明係中共玩野
班9萬8政棍點敢真反
等於公民黨去美國幫中共求情咪係想刷鞋